# Physiologie / Système nerveux
questions = [
    {
        "question": "Les voies motrices du SN somatique sont des voies :",
        "possible_choses": [
            ["Afférentes volontaire", 1],
            ["Afférentes involontaire", 2],
            ["Effarantes volontaire", 3],
            ["Efférentes involontaires", 4],
            ["Mixtes", 5],
        ],
        "correct_answer": [3],
    },
    {
        "question": "La structure nerveuse qui intègre le mouvement réflexe est :",
        "possible_choses": [
            ["Structure sous-corticale", 1],
            ["Structure corticale", 2],
            ["Tronc cérébral", 3],
            ["Cervelet", 4],
            ["Moelle épinières", 5],
        ],
        "correct_answer": [5],
    },
    {
        "question": "L'un des composants suivants n'appartient pas au système nerveux central :",
        "possible_choses": [
            ["Le cerveau", 1],
            ["Le tronc cérébral", 2],
            ["Le cervelet", 3],
            ["Les nerfs crâniens", 4],
            ["La moelle épinière", 5],
        ],
        "correct_answer": [4],
    },
    {
        "question": "L'un des cellules suivantes n'est pas retrouvée au niveau du système nerveux central :",
        "possible_choses": [
            ["Astrocyte", 1],
            ["Cellule microgliale", 2],
            ["Cellule de Schwann", 3],
            ["Oligodendrocyte", 4],
            ["Neurone", 5],
        ],
        "correct_answer": [3],
    },
    {
        "question": " Le système nerveux végétatif :",
        "possible_choses": [
            ["A pour seul neurotransmetteur l'adrénaline", 1],
            ["A pour seul neurotransmetteur l'acétylecholine", 2],
            ["Innerve le muscle squelettique", 3],
            ["Innerve le myocarde", 4],
            ["Est soumis à un contrôle volontaire", 5],
        ],
        "correct_answer": [4],
    },
    {
        "question": "Le potentiel d'action est initié par :",
        "possible_choses": [
            ["L'ouverture des canaux sodique", 1],
            ["La fermeture des canaux sodique ", 2],
            ["L'ouverture des canaux potassique ", 3],
            ["La fermeture des canaux potassique", 4],
            ["L'activation de la pompe NA+/K+", 5],
        ],
        "correct_answer": [4],
    },

]
# Physiologie / Le Muscle strié squelettique et bases neurophysiologiques de la sensibilité de la motricité
questions1 = [
    {
        "question": "Parmi les caractéristique suivantes la quelle ne concerne pas le muscle squelettique :",
        "possible_choses": [
            ["La contraction du muscle squelettique est rapide", 1],
            [
                "La contraction du muscle squelettique est sous le contrôle du système nerveux somatique",
                2,
            ],
            [" Les cellules constitutives des muscles squelettiquessont striées", 3],
            [" La contraction du muscle squelettique est involontaire", 4],
            [
                "Le muscle squelettique se fatigue rapidement lors de la contraction musculaire",
                5,
            ],
        ],
        "correct_answer": [0],
    },
    {
        "question": " Parmi ces nerfs crâniens, les quelles sont mixtes(sensitif et moteur ):",
        "possible_choses": [
            ["Olfactif", 1],
            [
                "Facial",
                2,
            ],
            ["Pathétique", 3],
            ["Trijumeau", 4],
            [
                "Auditif et vestibulaire",
                5,
            ],
        ],
        "correct_answer": [0],
    },
    {
        "question": "Parmi ces nerfs crâniens lequel sont mixte (sensitif et moteur ) :",
        "possible_choses": [
            ["Olfactif", 1],
            [
                "Pathétique",
                2,
            ],
            [" Facial", 3],
            [" Optique", 4],
        ],
        "correct_answer": [0],
    },
    {
        "question": "Parmi ces nerfs crâniens, lequel n'est que moteur :",
        "possible_choses": [
            ["Olfactif", 1],
            ["Auditif",2,],
            ["Trijumeau", 3],
            ["Facial", 4],
            ["Pathétique",5,],
        ],
        "correct_answer": [0],
    },
]
# Neurophysiologie / Les neurotransmetteurs
questions3 = [
    {
        "question": "Tous les neurotransmetteurs ci-après sont excitateurs sauf un, le quel :",
        "possible_choses": [
            ["L'acétylcholine", 1],
            ["Aspartate ", 2],
            ["Glutamine ", 3],
            ["GABA ( acide y amino-butarique)", 4],
            ["La substance P", 5],
        ],
        "correct_answer": [1],
    },
    {
        "question": "L'adrénaline a les mêmes récepteurs que :",
        "possible_choses": [
            ["La noradrénaline", 1],
            ["L'acétylcholine ", 2],
            ["L'éphédrine ", 3],
            ["L'atropine", 4],
            ["La dopa", 5],
        ],
        "correct_answer": [4],
    },
    {
        "question": "LLa noradrénaline et acétylcholine :",
        "possible_choses": [
            ["N'ont pas les mêmes récepteurs", 1],
            ["Sont le médiateur du système nerveux autonome ", 2],
            ["Sont élaborés par 02 systèmes opposés ", 3],
            ["Sont élaborés par 02 systèmes différant", 4],
            ["Génèrent les mêmes effets physiologiques", 5],
        ],
        "correct_answer": [1],
    },
    {
        "question": "La noradrénaline est :",
        "possible_choses": [
            [
                "Synthétise par la médullosurrénale et les fibres post ganglionnaires du système sympathique",
                1,
            ],
            ["Catabolisée par l'ésérine ", 2],
            ["Synthétisée à partir de la tyrosine ", 3],
            ["Un neuromédiateur spécifique des récepteurs adrénergiques", 4],
            ["Spécifique du système parasympathique", 5],
        ],
        "correct_answer": [3],
    },
    {
        "question": "Les structures nerveuses qu intègrent les programmes moteurs primaires sont :",
        "possible_choses": [
            ["Structure sous corticales", 1],
            ["Structures cortical ", 2],
            ["Tronc cérébral ", 3],
            ["Cervelet", 4],
            ["Moelle épinière", 5],
        ],
        "correct_answer": [1],
    },
    {
        "question": "concernant les neurones viscéraux moteurs (autonomes moteur ) :",
        "possible_choses": [
            [
                " Ils innervent le muscle cardiaque, les muscles lisses et les glandes",
                1,
            ],
            ["Ils innervent les muscles squelettiques", 2],
            ["Ils conduisent les influx en provenance du SNC ", 3],
            ["Ils conduisent les influx qui proviennent des viscères", 4],
            [
                "Ils conduisent les influx des neurones sensoriels aux neurones moteurs",
                5,
            ],
        ],
        "correct_answer": [1, 4],
    },
]
questions2 = [
    {
        "question": "Le système nerveux végétatif parasympathique :",
        "possible_choses": [
            ["Son origine dans la région sacrale de la moelle épinière", 1],
            ["Des axones pré-ganglionnaires courts", 2],
            ["Des axones post-ganglionnaires longs", 3],
            ["Un influx noradrénergique", 4],
            ["Les réponses A, B, C, D sont fausses", 5],
        ],
        "correct_answer": [3],
    },
    {
        "question": "Les neurotransmetteurs cholinergiques :",
        "possible_choses": [
            ["Sont produits par les ganglions pré-ganglionnaires", 1],
            ["Entrainent une relaxation des muscles bronchiques", 2],
            ["Ont toujours un effet inhibiteur sur les récepteurs nicotiniques", 3],
            ["Ont toujours un effet stimulateur sur les récepteur muscariniques", 4],
            ["Les réponses A, B, C, D sont fausses", 5],
        ],
        "correct_answer": [4],
    },
    {
        "question": " Les neurones d'association conduisent l'influx nerveux :",
        "possible_choses": [
            ["Jusqu'au SNC", 1],
            ["Qui proviennent des viscères ", 2],
            ["En provenance du SNC ", 3],
            ["Des neurones sensoriels aux neurones moteurs", 4],
            ["Vers les muscles squelettiques", 5],
        ],
        "correct_answer": [1],
    },
    {
        "question": "La vitesse de propagation de l'influx nerveux augmente avec :",
        "possible_choses": [
            ["La diminution du diamètre du neurone", 1],
            ["La présence de myéline ", 2],
            ["L'augmentation de l'excitabilité ", 3],
            ["La loi de tout ou rien", 4],
            ["L'élongation de la période réfractrice", 5],
        ],
        "correct_answer": [4],
    },
    {
        "question": "L'un des cellules suivantes n'est pas retrouvée au niveau du système nerveux central :",
        "possible_choses": [
            ["Astrocyte", 1],
            ["Cellule ", 2],
            ["Cellule ", 3],
            ["Oligodendrocyte", 4],
            ["Neurone", 5],
        ],
        "correct_answer": [4],
    },
    {
        "question": " Le potentiel de repos du neurone est égal à :",
        "possible_choses": [
            ["0", 1],
            ["-40 ", 2],
            ["+40 ", 3],
            ["-70", 4],
            ["+70", 5],
        ],
        "correct_answer": [2],
    },
]
